<resources>
    <string name="app_name">Pendataan Alumni</string>
    <string name="title_activity_home">HomeActivity</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_berita">Berita</string>
    <string name="title_profile">Profile</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="nim">NIM</string>
    <string name="nama">Nama</string>
    <string name="kelas">Kelas</string>
    <string name="password">Password</string>
    <string name="login">Login</string>
    <string name="logout">Logout</string>
    <string name="your_profile_data">Your Profile Data</string>
    <string name="tambah_data">Tambah Data</string>
    <string name="data_alumni">Data Alumni</string>
    <string name="nama_alumni">Nama Alumni</string>
    <string name="tempat_lahir">Tempat Lahir</string>
    <string name="tanggal">Tanggal</string>
    <string name="tanggal_lahir">Tanggal Lahir</string>
    <string name="alamat">Alamat</string>
    <string name="tahun_masuk">Tahun Masuk</string>
    <string name="tahun_lulus">Tahun Lulus</string>
    <string name="pekerjaan">Pekerjaan</string>
    <string name="jabatan">Jabatan</string>
    <string name="simpan">Simpan</string>
    <string name="about_app">Aplikasi Pendataan Alumni adalah aplikasi karya mahasiswa TIK program studi Teknik Informatika. Nama dia adalah Alvin Tandiardi dari kelas TI 6A. Semoga aplikasi ini dapat membantu Jurusan dalam mendata alumni yang telah lulus.</string>
    <string name="tentang_aplikasi">Tentang Aplikasi</string>

    <string-array name="list_judul">
        <item>Lawan Virus Corona, Toyota Berikan 1.000 APD dan 5 Truk Dyna</item>
        <item>Ada di Indonesia, Cara Periksa Corona dengan Drive Thru</item>
        <item>Petugas Perbatasan Kewalahan Cegah Penyebaran Covid-19</item>
        <item>Tambah 9 Pasien Positif Covid-19, Kalsel Catat 58 Kasus, Tertinggi di Kalimantan</item>
        <item>UPDATE Kasus Covid-19 di Jakarta hingga 17 April: 2.819 Positif, 204 Sembuh, 248 Meninggal</item>
        <item>Di Lamongan, "Pocong" Bagikan Masker ke Warga yang Keluar Malam Hari</item>
        <item>Tutup Paksa Mal, Pemkot Bandung Ancam Cabut Izin Usaha</item>
        <item>Penarikan Iuran BPJS Kesehatan Tak Sesuai Putusan MA, Ombudsman: Rawan Malaadministrasi</item>
        <item>Persib, Arema, hingga Persija, Kenapa Julukan Klub Indonesia Pakai Jenis Hewan?</item>
        <item>Saling Menguatkan, Warga Magetan Cantolkan Makanan di Pagar Rumah Pasien Positif Covid-19</item>
        <item>Keiji Fujiwara, Pengisi Suara Ayah Shin-chan, Meninggal Dunia</item>
        <item>Survei: Hampir Dua Pertiga Warga AS Sebut Trump Lambat Tangani Covid-19</item>
    </string-array>

    <string-array name="list_deskripsi">
        <item>
            JAKARTA, KOMPAS.com – Dalam rangka menanggulangi dan mencegah penyebaran virus corona atau Covid-19, PT Toyota Astra Motor (TAM) menyerahkan bantuan 1.000 Alat Pelindung Diri ( APD) berupa baju Hazmat (Hazardous Material) bagi tenaga medis. Sekitar 10 Rumah Sakit dan Puskesmas di sejumlah daerah di Indonesia jadi target penyebaran bantuan tersebut. Perlengkapan tenaga medis itu diserahkan melalui program Satria, yang merupakan program Toyota Indonesia untuk membina generasi muda, khususnya dalam bidang olahraga.
            \n\tPada tahap awal, APD ini akan dikirim ke beberapa Rumah Sakit dan Puskesmas di daerah Bogor dan Bali. Kemudian, secara bertahap APD akan dibagikan ke wilayah lain seperti Jakarta Pusat, Sambas di Kalimantan Barat, Garut di Jawa Barat, dan Palembang di Sumatera Selatan. Henry Tanoto, Wakil Presiden Direktur PT TAM, mengatakan, perusahaan bakal bergerak aktif untuk memerangi wabah Covid-19. “Ke depannya, bantuan APD ini diharapkan akan kami tambah lebih banyak lagi, mengingat fungsinya yang sangat penting dalam melindungi tenaga medis yang tengah berjuang di garis paling depan,” ujar Henry, dalam keterangan tertulis (17/4/2020).
            \n\tDalam menghadapi pandemi corona, PT TAM juga meluncurkan program #ToyotaAdauntukAnda yang tujuannya membantu kebutuhan mobilitas masyarakat Indonesia. Toyota bekerjasama dengan Astra International juga telah menyiapkan 5 truk Dyna yang di desain untuk bisa mendukung penyemprotan disinfektan dan penyiapan sanitizer ke berbagai daerah yang membutuhkan. Direktur Marketing PT TAM Anton Jimmi Suwandy, mengatakan, pihaknya akan selalu berdampingan dengan semua pihak dalam upaya untuk menghadapi virus corona. “Kami menyadari, kebutuhan untuk memerangi pademi sangat besar dan Toyota Indonesia akan terus berupaya memberikan berbagai kontribusi melalui program #ToyotaAdaUntukAnda,” kata Anton, dalam kesempatan yang sama.
        </item>
        <item>
            KOMPAS.com - Di tengah pandemi Covid-19, tak sedikit warga yang ingin memeriksakan diri ke rumah sakit namun resah karena risiko terpapar yang tinggi. Tim medis di Korea Selatan telah belajar dari hal ini. Oleh karena itu, mereka menyediakan tes corona drive thru yang bisa dilakukan di mobil tanpa harus memasuki fasilitas kesehatan. Hal ini coba juga diterapkan oleh Primaya Hospital Group, yang secara serempak menyediakan paket pemeriksaan Covid-19 tanpa harus masuk ke gedung rumah sakit.
            \n\tCEO Primaya Hospital Group, dr Ferdy D Tiwow, menjelaskan bahwa pemeriksaan yang dilakukan adalah Rapid Test Antibodi (IgM/IgG) dengan metode drive thru. Masyarakat dapat melakukan pemeriksaan dalam mobil. "Walaupun berada di dalam mobil, pasien tetap harus menggunakan masker. Petugas akan mendatangi pasien, melakukan wawancara atau screening singkat, dan melakukan pengambilan sampel darah di dalam mobil,” kata Ferdy seperti dikutip dari keterangan tertulis, Jumat (17/4/2020).
            \n\tPemeriksaan Rapid Test Antibodi bertujuan untuk melihat adanya antibodi terhadap virus SARS-CoV-2 penyebab penyebab Covid-19. Pengambilan sampel untuk pemeriksaan antibodi IgM dan IgG SARS-Cov-2 adalah dengan mengambil sampel darah pasien. Pengambilan sampel darah dapat melalui darah kapiler (ujung jari) maupun dari darah vena (misal darah di bagian lengan). “Jika di dalam tubuh terdapat infeksi virus, maka tubuh akan membentuk antibodi IgM dan IgG terhadap virus SARS-CoV-2 dan antibodi tersebut akan terdeteksi pada pemeriksaan terhadap sampel darah pasien,” ujar dia.
        </item>
        <item>
            JAKARTA, KOMPAS.com - Pelaksana tugas (Plt) Sekretaris Badan Nasional Pengelola Perbatasan ( BNPP) Suhajar Diantoro mengatakan, pihaknya menemui kendala dalam melaksanakan pencegahan penyebaran Covid-19 di wilayah perbatasan negara. Kendala tersebut terkait bagaimana menjalanlan strategi untuk mencegah penularan Covid-19 di wilayah perbatasan. "Jelas ya kendala kita pasti ada di tujuh pos lintas batas negara (PLBN)," ujar Suhajar sebagaimana dikutip dari keterangan pers BNPP, Jumat (17/4/2020). "Misalnya kedatangan WNI yang cukup banyak dalam sehari bisa ratusan di PLBN. Itu membuat petugas di lapangan kelelahan," lanjut dia.
            \n\tSejauh ini, pihaknya mengatasi kendala tersebut dengan menerapkan jam kerja dan pembagian tugas. Selain itu, ada kendala yang lebih serius, yakni kurangnya sarana dan prasarana medis untuk penanganan Covid-19 yang dihadapi oleh kecamatan yang berada di wilayah perbatasan. "Kecamatan-kecamatan di perbatasan tidak mempunyai kelengkapan yang cukup, karena memang sebagaimana kita ketahui perlintasan batas kita ini selain yang resmi juga ada jalur yang tidak resmi ini yang ditangani oleh PAM perbatasan," lanjut Suhajar.
            \n\tBerdasarkan laporan dari para camat di perbatasan, mereka mengalami kendala kekurangan sarana dan prasarana medis yang berkaitan dengan penanganan Covid-19. "Kalau puskesmas di kecamatan Indonesia rata-rata sudah dilengkapi dengan sarana prasarana memadai untuk melakukan pelayanan kesehatan masyarakat, tapi untuk menghadapi Covid-19, tentunya membutuhkan modifikasi," kata dia. Suhajar menambahkan, dari dua per tiga data yang dikumpulkan di 222 kecamatan perbatasan oleh Gugus Tugas Pencegahan dan Percepatan Penanganan Covid-19 yang dibentuk oleh Kepala BNPP, menunjukkan perbatasan membutuhkan banyak perhatian dari Pemerintah Daerah maupun Pemerintah Pusat.
        </item>
        <item>
            BANJARMASIN, KOMPAS.com - Jumlah kasus pasien yang terkonfirmasi positif Covid-19 di Kalimantan Selatan ( Kalsel) terus bertambah. Data terbaru dari Gugus Tugas Percepatan Penanganan Covid-19 Kalsel, angka pasien positif sudah sebanyak 58 kasus atau tertinggi di Pulau Kalimantan. Juru Bicara Gugus Tugas Percepatan Penanganan Covid 19 Kalsel, M Muslim mengatakan, 9 pasien positif merupakan tambahan dari beberapa kabupaten dan kota di Kalsel.
            \n\tTambahan 9 kasus berasal dari Kabupaten Tabalong 2 kasus, Banjarbaru 2 kasus, Hulu Sungai Tengah 3 kasus, Banjarmasin 1 kasus dan Hulu Sungai Selatan 1 kasus. "Dari 58 kasus, 30 orang menjalani perawatan diberbagai rumah sakit, dan 13 orang melakukan isolasi mandiri dengan pengawasan petugas kesehatan. Sisanya 8 orang dinyatakan sembuh dan 7 orang meninggal dunia," ujar Muslim dalam keterangan persnya," Jumat (17/4/2020). Muslim juga menjelaskan, saat ini tim gugus tugas di Kalsel sudah melakukan rapid test terhadap 1444 orang.
            \n\tTes cepat dilakukan terhadap orang-orang yang dicurigai pernah kontak dengan pasien positif maupun yang memiliki riwayat perjalanan dari luar Kalsel. Namun, jelas Muslim, orang yang sudah melakukan rapid test dan hasilnya reaktif, tidak serta merta sudah divonis positif Covid 19. "Dari hasil tes cepat 173 orang di antaranya reaktif atau sekitar 11,9 persen sehingga harus melalui uji swab tenggorokan untuk memastikan," jelas Muslim. Sementara itu, orang dalam pemantauan (ODP) di Kalsel kini mencapai 1316. "Jika kita bandingkan hari kemarin di periode yang sama ada penambahan sebanyak 54 ODP," jelasnya.
        </item>
        <item>
            JAKARTA, KOMPAS.com - Jumlah pasien positif Covid-19 di Jakarta mencapai 2.819 orang hingga Jumat (17/4/2020) ini. Angka pasien yang terjangkit virus corona tipe 2 (SARS-CoV-2) ini naik dibandingkan data terakhir yang dirilis Pemprov DKI Jakarta pada Kamis (16/4/2020), yakni sebanyak 2.670 orang. Artinya, jumlah pasien positif Covid-19 di Jakarta bertambah 149 orang dalam waktu satu hari.
            \n\tKepala Bidang Sumber Daya Kesehatan Dinas Kesehatan DKI Jakarta Ani Ruspitawati mengatakan, dari total pasien, 204 orang dinyatakan sembuh. "Terdapat 204 orang yang dinyatakan telah sembuh dari total 2.819 orang kasus positif. Jumlah pasien meninggal sampai saat ini sebanyak 248 orang," ujar Ani dalam konferensi pers di Balai Kota DKI Jakarta yang disiarkan akun YouTube Pemprov DKI Jakarta. Kemudian, 1.725 pasien masih dirawat di rumah sakit dan 643 pasien menjalani isolasi mandiri. "Sebanyak 882 orang masih menunggu hasil laboratorium," kata Ani.
            \n\tSelain itu, ada pula orang dalam pemantauan (ODP) dan pasien dalam pengawasan (PDP) terkait Covid-19. Sebanyak 596 ODP masih dipantau hingga saat ini. "PDP sampai saat ini sebanyak 2.867 orang, 1.493 orang sudah pulang dan sudah selesai perawatan serta 1.374 orang masih dirawat," ucap Ani. Sementara di level nasional, total ada 5.516 pasien positif Covid-19 yang tersebar di semua provinsi di Indonesia. Dari total pasien, 548 pasien dinyatakan sembuh, sedangkan 496 pasien meninggal dunia. Pemprov DKI Jakarta saat ini sedang menerapkan pembatasan sosial berskala besar (PSBB) demi memutus mata rantai penyebaran virus corona.
        </item>
        <item>
            KOMPAS.com - Cara unik dilakukan warga Desa Badurame, Kecamatan Turi, Lamongan untuk mengkampanyekan penggunaam masker di tengah pandemi corona. Para relawan di desa tersebut berdandan ala hantu pocong saat membagikan masker pada warga pengguna jalan pada malam hari. Mereka menutup tubuhnya dengan kain putih serya mengguana bedak putih di wajahnya. Namun yang membedakan adalah \'hantu pocong\' ini menggunakan masker yang menutup bagian mulut dan hidung.
            \n\tMereka duduk di pintu masuk desa dan beranjak saat ada pengendara motor atau warga yang melintas untuk memberikan masker. "Apa yang pemuda desa kami lakukan dandan ala pocong, untuk menyadarkan warga akan bahayanya virus Corona," kata Radith Putra Velani, salah seorang pemuda Desa Badurame, Kamis (16/4/2020) malam dilansir dari Surya.co.id. Dandadan pocong dipilih pemuda desa untuk mengingatkan masyarakat bahwa Covid-19 bisa mengakibatkan kematian.
            \n\t"Pocong ini kan identik dengan hantu dan kematian, semoga dengan berpakaian seperti ini bisa menyadarkan masyarakat akan pentingnya memakai masker," ungkap Radith. Tak hanya memberikan masker kain secara gratis, para pemuda desa ini juga menyemprot kendaraan warga yang akan masuk ke desa dengan cairan disinfektan. "Yang kami lakukan adalah upaya untuk membantu memutus mata rantai penyebaran virus COVID-19," jelas Radith. Sementara itu Kepala Desa Badurame, Juwadi merespon positif dengan apa yang dilakukan oleh para pemuda di desanya.
        </item>
        <item>
            BANDUNG, KOMPAS.com -  Pemerintah Kota (Pemkot) Bandung, Jawa Barat, kembali menutup paksa sejumlah toko yang masih berjualan di Metro Indah Mal, pada Kamis (16/4/2020) malam. Sebelumnya, Pemkot Bandung juga sempat menutup paksa pusat perbelanjaan Paris van Java Mal yang tetap buka di tengah wabah virus corona atau Covid-19. Dinas Perdagangan dan Perindustrian (Disdagin) Kota Bandung meminta seluruh pengelola pusat perbelanjaan patuh dan taat terhadap imbauan tentang pembatasan operasional di tengah pandemi Covid-19.
            \n\tJika ada yang memaksakan diri beroperasi, maka Pemkot Bandung mengancam akan langsung mencabut izin usaha pertokoan. "Kita sudah ada imbauan dari surat edaran Wali kota Bandung terkait pencegahan Covid-19, untuk instruksikan mal-mal di Kota Bandung harus sudah ditutup. Tapi MIM ini masih saja beroperasi," kata Kepala Disdagin Kota Bandung Elly Wasliah dalam keterangan yang diterima Kompas.com, Jumat (17/4/2020). Elly menjelaskan, upaya penutupan paksa pertokoan yang buka di tengah pandemi Covid-19 kebanyakan berawal dari laporan warga. "Kami tadi sudah berkomunikasi dengan manajemen Metro Indah Mal, tapi surat imbauan Wali Kota sampai saat ini hanya dianggap imbauan saja. Beberapa waktu lalu kami sudah mencoba menegur tapi tidak berhasil, akhirnya kami turun tangan bersama Satpol PP dan langsung bertemu dengan manajemen MIM," kata dia.
            \n\tSaat mendatangi MIM bersama Satpol PP, toko pakaian dan yang lainnya masih buka dan berjualan seperti biasa.
        </item>
        <item>
            JAKARTA, KOMPAS.com - Pihak Ombudsman Republik Indonesia menilai, penarikan iuran BPJS Kesehatan yang nominalnya masih berdasarkan pada Pasal 34 Ayat (1) dan Ayat (2) Perpres Nomor 75 Tahun 2019 rawan menimbulkan malaadministrasi. Anggota Ombudsman RI Alamsyah Saragih mengatakan, potensi malaadministrasi timbul karena ketentuan tersebut telah dibatalkan oleh Mahkamah Agung lewat putusan Nomor 7 P/HUM/2020. "Penarikan iuran oleh BPJS Kesehatan dengan tetap menerapkan angka nominal yang mengacu pada ketentuan yang telah dibatalkan sebagaimana dijelaskan di atas berpotensi maladministrasi berupa perbuatan melawan hukum (pungutan ilegal)," kata Alamsyah dalam siaran pers, Kamis (16/4/2020) malam.
            \n\tAlamsyah menuturkan, Ombudsman mendapat laporan dari masyarakat terkait belum turunnya iuran BPJS Kesehatan semenjak putusan itu terbit. Ombudsman telah mencermati dan menemukan bahwa pada penarikan iuran pada bulan April 2020, BPJS Kesehatan masih menerapkan nilai nominal iuran berdasarkan Pasal 34 Ayat (1) dan Ayat (2) Perpres Nomor 75 Tahun 2019 yang sudah dibatalkan MA Oleh karena itu, Ombudsman menyarankan Presiden Joko Widodo segera menerbitkan Peraturan Presiden pengganti Perpres Nomor 75 Tahun 2019 untuk mencegah terjadi kakacauan sistem JKN. BPJS Kesehatan juga diminta kembali melakukan penagihan dengan nilai nominal sebagaimana dinyatakan pada Pasal 34 Ayat (1) dan Ayat (2) Perpres No 82 Tahun 2018 tentang Jaminan Kesehatan sebelum Peraturan Presiden pengganti diterbitkan. "BPJS Kesehatan tetap memberikan pelayanan dan tidak mengenakan sanksi administratif apabila ada peserta yang telah menolak membayar iuran BPJS dengan nilai nominal yang didasarkan atas ketentuan hukum yang tak lagi mengikat sampai dengan diterbitkannya Peraturan Presiden sebagaimana dimaksud," kata Alamsyah.
            \n\tSebelumnya, MA memutuskan mengabulkan sebagian uji materi terhadap Peraturan Presiden (Perpres) Nomor 75 Tahun 2019 tentang Jaminan Kesehatan. Juru bicara MA Andi Samsan Nganro mengatakan, putusan itu dibacakan pada Februari lalu.
        </item>
        <item>
            KOMPAS.com - Tidak sedikit julukan-julukan klub di Indonesia berasal dari jenis. Misalnya saja Persib Bandung dijuluki Maung Bandung, Arema FC dengan Singo Edan, Persebaya Bajul Ijo atau Persija Jakarta Macan Kemayoran. Begitu juga tim-tim dari luar Pulau Jawa seperti Borneo FC dengan julukan Pesut Etam (Pesut merupakan mamalia langka), PSM Makassar Juku Eja (ikan merah), hingga Semen Padang Kabau Sirah (kerbau merah). Tentu banyak cerita di balik penggunaan julukan tersebut sehingga melekat dan dirasa pas dengan keinginan penggemarnya. Di sisi lain, penggunaan julukan tersebut melekat erat dengan makna konotatif yang dapat dijabarkan dengan teori semiotika milik Ferdinand de Saussure.
            \n\tDalam teori tersebut, Ferdinand membagi dua pemaknaan, yakni denotasi dan konotasi. Mudahnya, denotasi merupakan makna yang terkandung di dalam Kamus Besar Bahasa Indonesia (KBBI). Sementara konotasi merupakan makna lanjutan mengikuti perkembangan. "Julukan itu dalam secondary signification miliki Ferdinand de Saussure," kata Dosen Ilmu Komunikasi Universitas Muhammadiyah Yogyakarta, Fajar Junaedi. "Maksudnya, bukan hanya merujuk kepada makna denotasi dari hewan tersebut, namun lebih dimaknai sebagai makna konotatif." "Alasannya tentu dengan makna konotatif tersebut akan membangkitkan semangat pemain, dan fans bisa melakukannya dengan membuat giant atau mini flag bergambar hewan tersebut," jelas dosen berambut gondrong itu.
        </item>
        <item>
            KOMPAS.com - Gubernur Jawa Timur Khofifah Indar Parawansa meminta warga meneladani solidaritas dan keguyuban warga Dusun Panasan, Desa Mojopurno, Kecamatan Ngariboyo, Kabupaten Magetan, dalam menyikapi warga di sekitar yang terinfeksi Covid-19. Warga dusun tersebut terbukti kompak dan tidak memberikan stigma negatif pada tetangga mereka yang dinyatakan berstatus positif Covid-19. Hal itu diketahui saat salah satu pasien positif Covid-19 asal Dusun Panasan, Endang Lestari, menceritakan bagaimana pengalaman dia dan keluarga dari awal terinfeksi Covid-19 hingga akhirnya sembuh.
            \n\tLewat teleconference dengan Khofifah, Endang menjelaskan, dia dan keluarganya terinfeksi dari almarhum ayahnya. “Riwayat perjalanan kami, sebenarnya kami terinfeksi dari almarhum ayah kami yang dinyatakan positif Covid-19 setelah dua hari wafat. Beliau diketahui baru saja pulang dari mengikuti kegiatan seminar di Bogor,” kata Endang, Kamis (16/4/2020). Begitu dikonfirmasi bahwa sang ayah terinfeksi corona, petugas puskesmas segera mendatangi keluarga mereka dan melakukan rangkaian tes swab. Yang pertama kali terkonfirmasi positif adalah sang ibu dan langsung dirawat di RSUD dr Soedono Madiun. Endang dinyatakan positif tiga hari kemudian. “Saat menjalani perawatan, kami memang semula kaget. Tapi kami juga sudah mengira bahwa kami juga akan tertular karena kami sangat ‘los’ saat berkontak dengan ayah. Karena kan kami merawat, jadi kami merasa wajar dan menyiapkan mental jika dinyatakan terpapar,” ucap Endang. Endang mengatakan, proses menunggu hasil swab memang cukup memakan waktu. Selama menunggu hasil swab, mereka diisolasi mandiri di rumah. Saat isolasi mandiri inilah tetangga memberikan dukungan yang sangat besar terhadap keluarga ini.
            \n\t"Jadi walaupun mereka menjaga jarak, mereka tetap menunjukkkan solidaritas dengan sering menawari apa yang kami butuhkan. Misalnya sayuran, lauk pauk, makanan, mereka memberikan ke kami dengan dicantolkan ke pagar," ujar Endang. "Kami tidak bisa keluar rumah, maka mereka yang membelikan,” ucap Endang sembari menunjukkan gambar hasil potret sayuran dalam plastik yang dicantolkan di pagar depan rumahnya. Endang juga mendapatkan banyak dukungan dari perawat dan tenaga kesehatan di RSUD dr Soedono Madiun yang tak kenal lelah memberikan semangat dan motivasi untuk dia bisa sembuh. Hal tersebut akhirnya terwujud setelah Endang menjalani 21 hari masa perawatan sebelum akhirnya dinyatakan sembuh. “Pesan kami bagi seluruh warga masyarakat, di tengah pandemi Covid-19 ini tolong lebih baik ikuti anjuran pemerintah. Tetap tinggal di rumah. Keluar rumah hanya untuk urusan yang sangat penting dan jangan pergi tanpa masker. Itu menjadi imbauan kami,” kata Endang.
        </item>
        <item>
            KOMPAS.com - Kabar duka datang dari industri hiburan Jepang, aktor Keiji Fujiwara meninggal dunia, Minggu (12/4/2020). Keiji Fujiwara mengembuskan napas terakhir di usia 55 tahun setelah berjuang melawan kanker.  Agensi yang dia dirikan pada 2006, Air Agency, mengatakan keluarga Fujiwara melangsungkan upacara pemakaman tertutup
            \n\tKeiji Fujiwara mulai dikenal sebagai aktor pengisi suara pada tahun 1990an. Saat itu dia bekerja di panggung teater setelah lulus sekolah menengah. Namun karakter yang melambungkan namanya adalah sebagai Nohara Hiroshi, ayah Shin-chan, dalam kartun Crayon Shin-chan. Dari karakter itulah dia mencetak kesuksesan demi kesuksesan.
            \n\tPria kelahiran Tokyo pada 5 Oktober 1964 itu kemudian didapuk mengisi suara pada anime-anime terkenal seperti Ranma 1/2, Gundam, hingga Rorouni Kenshin. Keterlibatannya program televisi seperti Initial D dan Hikaru no Go menjadikan Keiji Fujiwara sebagai salah satu aktor pengisi suara papan atas Jepang. Menurut Animenewsnetwork, Jumat (17/4/2020), Fujiwara pernah mengumumkan berhenti sementara dari dunia hiburan pada Agustus 2016 untuk menjalani perawatan penyakitnya. Fujiwara kemudian kembali ke dunia akting pada 2017.
            \n\tSelain menjadi pengisi suara ayahnya Shinchan, aktor kelahiran 5 Oktober 1964 di Tokyo ini juga memiliki banyak peran lain di industri hiburan. Dia juga aktor sulih suara untuk karakter Tony Stark (Iron Man) di film-film Avengers yang diputar di Jepang. Dia juga mengisi suara untuk karakter Holland di anime Eureka 7, Maes Hughes (Fullmetal Alchemist), Leorio (Hunter x Hunter), Axel (Kingdom Hearts), Ardyn (Final Fantasy XV), dan Reno (Final Fantasy VII: Advent Children dan Final Fantasy VII Remake).
        </item>
        <item>
            WASHINGTON DC, KOMPAS.com - Hampir dua pertiga warga Amerika Serikat ( AS) mengatakan, Presiden Donald Trump terlalu lambat menangani virus corona. Survei yang diterbitkan Pusat Penelitian Pew pada Kamis (16/4/2020) menunjukkan, 65 persen responden menyebut Trump lambat menanggapi Covid-19 ketika negara lain sudah melaporkan kasus pertamanya. Trump disebut meremehkan virus corona, dan kini hendak mengakhiri aturan-aturan pembatasan di AS dengan membuka kembali perekonomian.
            \n\tSurvei dari pusat penelitian yang berbasis di Washington DC ini dilakukan pada 7-12 April dengan sampel 4.917 orang dewasa Negeri "Uncle Sam". Kantor berita AFP melaporkan, dari survei tersebut 52 persen responden menyebut komentar publik Trump membuat situasi tampaknya lebih baik dari yang sebenarnya. Kemudian 39 persen responden menyebut Trump mengatakan situasi apa adanya, sedangkan 8 persen lainnya mengatakan sang presiden membuat situasi tampak lebih buruk daripada kenyataannya.
            \n\tTrump sendiri telah berbicara panjang lebar selama konferensi pers harian bersama para pakar medis. Pada Kamis (16/4/2020) ia merekomendasikan pembukaan kembali perekonomian secara bertahap, sehari setelah mengatakan "data menunjukkan bahwa secara nasional kita telah melewati puncak dari kasus-kasus baru." Deklarasi itu diumumkan di hari yang sama ketika Universitas Johns Hopkins mengumumkan 2.569 korban meninggal di AS akibat Covid-19 dalam 24 jam terakhir, yang merupakan jumlah harian tertinggi dari negara mana pun. Survei Pew juga menemukan bahwa 73 persen orang dewasa AS meyakini, yang terburuk masih akan datang dari wabah virus corona ini.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="list_image">
        <item>https://asset.kompas.com/crops/vwQcmHbKKyY0I50ZSHcFln-k1WI=/0x12:976x662/750x500/data/photo/2020/04/17/5e992ac47929c.jpg</item>
        <item>https://asset.kompas.com/crops/yzKVFHa6jyiERwYWtoDTzP-LDXc=/0x7:687x465/750x500/data/photo/2020/04/17/5e9940ebe8311.jpeg</item>
        <item>https://asset.kompas.com/crops/kPQgk4-LET4p8T1Tq5_8yAJbDFo=/0x291:2000x1625/750x500/data/photo/2020/03/20/5e740f31f2354.jpg</item>
        <item>https://asset.kompas.com/crops/-W7n6y90uKbjcPksj5R831lps7A=/124x0:969x563/750x500/data/photo/2020/03/21/5e7552e22b21b.jpg</item>
        <item>https://asset.kompas.com/crops/vISJ_TNyH-ZR1fG5WDcmng1z8xg=/0x0:1000x667/750x500/data/photo/2020/02/24/5e5341a957266.jpg</item>
        <item>https://asset.kompas.com/crops/2AuND59wwnwSbVGoxcLcplLekXk=/110x0:700x393/750x500/data/photo/2020/04/17/5e99493094459.jpg</item>
        <item>https://asset.kompas.com/crops/KXo69E4A7E02SZq4pt4A3gxvI6k=/0x0:1000x667/750x500/data/photo/2020/02/20/5e4e0f6cd3e7f.jpg</item>
        <item>https://asset.kompas.com/crops/A1QXfkgTJfs80ZT-h5eJM90n2Gs=/0x19:1000x686/750x500/data/photo/2019/12/16/5df73958f392f.jpg</item>
        <item>https://asset.kompas.com/crops/NyB3vJyt-7PxbTnQUIjbB_a49f8=/0x0:2448x1632/750x500/data/photo/2020/02/29/5e5a87b72e6c9.jpg</item>
        <item>https://asset.kompas.com/crops/Nc5y5gSGvrxaTmHHK6glIHXem58=/0x0:586x391/750x500/data/photo/2020/04/17/5e99471117b51.jpg</item>
        <item>https://asset.kompas.com/crops/2Bd286soFOw8n66U5TG_GR00E6U=/1x1:690x346/750x500/data/photo/2020/04/17/5e9947b484412.jpeg</item>
        <item>https://asset.kompas.com/crops/5zXpvV7hZZq9keGQVPQsopH1wPc=/0x0:779x519/750x500/data/photo/2020/04/15/5e965da15b77f.jpg</item>
    </string-array>

</resources>
